陳凱欣健康競選

陳凱欣健康競選 - 古德明

立法會九龍西議席補選，民主派李卓人腹背受敵：前有在朝派陳凱欣，務求必勝；後有「更民主派」馮檢基，明知必敗。以必敗之師，分民主派之票，這一招已是屢見不鮮，但不知要花多少十萬百萬元。

同時，陳凱欣的競選經費源源不絕，而且其他經費似乎更多。她宣布參選之前一個月，就有社團聯會代付健康大使費，委任她做健康大使，大舉宣傳。她宣布參選之後，又有民建聯送雨傘與九龍西居民，請投她一票；還有同鄉會贈以五百元禮券，請人給陳凱欣競選大會做「義工」。送雨傘、送禮券等等，在陳凱欣當然不算賄選，因為她說並不知情；在民主派才是賄選。謂予不信，可問問廉政公署，還可問問大白田區議員郭芙蓉。郭芙蓉二零一五年競選期間，有人怎樣向白田區一帶居民送食物、日用品等等，並教他們作弊，報紙早有報道，廉政公署則始終不聞不問。

據說，陳凱欣二零一二至一七年任衞生局政治助理期間，屢次假公濟私，仗職權賣人情，着醫院急症室優先診治電視臺記者。衞生局前局長高永文以舊上司身份，為她辯解說：「陳小姐收到市民求助，有責任告訴醫院，所為完全正確，現在卻因此受到無理批評，實在可歎可惜。」所以，健康大使費、雨傘費、禮券等等，應該也都正確得很。誰敢說陳凱欣賄選，說她競選經費超出法定限額，就是造謠，不但可歎，還可能被控誹謗。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
漸行漸遠…… (高慧然)

下一則
下一則
生活在真實中 (林道群)

見到就憎